<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>El Ciudadano - Noticias de Chile</title>
    <link>https://www.elciudadano.com/feed</link>
    <description>Feed RSS generado automáticamente con noticias de Chile</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Sep 2024 16:39:08 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Concejo Municipal aprueba renuncia del alcalde Cunco, formalizado por abuso sexual reiterado</title>
      <link>https://www.elciudadano.com/politica/concejo-municipal-aprueba-renuncia-del-alcalde-cunco-formalizado-por-abuso-sexual-reiterado/09/19/</link>
      <description>&lt;p&gt;El Ciudadano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Concejo Municipal de Cunco aprobó la renuncia del alcalde de la comuna, Alfonso Coke Candia, quien se mantiene desde hace cinco meses con arresto domiciliario pro su presunta responsabilidad en cuatro delitos de abuso sexual reiterado contra funcionarias municipales, cometidos entre los años 2013 y 2021. A través de una carta enviada al municipio por un [&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La entrada &lt;a href="https://www.elciudadano.com/politica/concejo-municipal-aprueba-renuncia-del-alcalde-cunco-formalizado-por-abuso-sexual-reiterado/09/19/"&gt;Concejo Municipal aprueba renuncia del alcalde Cunco, formalizado por abuso sexual reiterado&lt;/a&gt; se publicó primero en &lt;a href="https://www.elciudadano.com"&gt;El Ciudadano&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 12:47:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Revelan cómo transcurren las Fiestas Patrias de Hermosilla en Capitán Yáber</title>
      <link>https://www.elciudadano.com/justicia/revelan-como-transcurren-las-fiestas-patrias-de-hermosilla-en-capitan-yaber/09/19/</link>
      <description>&lt;p&gt;El Ciudadano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En medio de los festejos y celebraciones de Fiestas Patrias, se pudo conocer cómo trancurren estas fechas para el abogado Luis Hermosilla, quien se encuentra se encuentra en prisión preventiva tras haber sido formalizado por delitos tributarios, soborno y lavado de activos, en el marco de la investigación del denominado Caso Audios. Desde el pasado 28 de agosto, el [&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La entrada &lt;a href="https://www.elciudadano.com/justicia/revelan-como-transcurren-las-fiestas-patrias-de-hermosilla-en-capitan-yaber/09/19/"&gt;Revelan cómo transcurren las Fiestas Patrias de Hermosilla en Capitán Yáber&lt;/a&gt; se publicó primero en &lt;a href="https://www.elciudadano.com"&gt;El Ciudadano&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 14:07:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fiscalía prepara diligencias tras recibir oficio de la SEC por muerte de electrodependientes en medio de cortes de luz</title>
      <link>https://www.elciudadano.com/justicia/fiscalia-prepara-diligencias-tras-recibir-oficio-de-la-sec-por-muerte-de-electrodependientes-en-medio-de-cortes-de-luz/09/19/</link>
      <description>&lt;p&gt;El Ciudadano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Fiscalía se encuentra preparando diligencias, luego de que la Superintendencia de Electricidad y Combustibles (SEC) entregara un informe sobre los antecedentes del caso relacionado con el fallecimiento de tres personas electrodependientes, que se registró a principios de agosto, en medio del masivo corte de luz que afectó a gran parte de la región Metropolitana por el sistema [&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La entrada &lt;a href="https://www.elciudadano.com/justicia/fiscalia-prepara-diligencias-tras-recibir-oficio-de-la-sec-por-muerte-de-electrodependientes-en-medio-de-cortes-de-luz/09/19/"&gt;Fiscalía prepara diligencias tras recibir oficio de la SEC por muerte de electrodependientes en medio de cortes de luz&lt;/a&gt; se publicó primero en &lt;a href="https://www.elciudadano.com"&gt;El Ciudadano&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 15:02:10 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
